{
  "tests": {
    "CE2_CM2": {
      "Mathematiques": [
        {
          "question": "Si une horloge indique 3h45, combien de minutes se sont écoulées depuis midi ?",
          "options": [
            "225 min",
            "135 min",
            "195 min",
            "245 min"
          ],
          "correct_answer": "225 min"
        },
        {
          "question": "Calcule : 3/4 + 2/8",
          "options": [
            "1",
            "5/8",
            "7/8",
            "3/8"
          ],
          "correct_answer": "7/8"
        },
        {
          "question": "Un film commence à 18h20 et finit à 20h45. Quelle est sa durée ?",
          "options": [
            "2h15",
            "2h25",
            "2h35",
            "2h05"
          ],
          "correct_answer": "2h25"
        },
        {
          "question": "Partage 24 cahiers équitablement entre 6 élèves.",
          "options": [
            "3",
            "4",
            "5",
            "6"
          ],
          "correct_answer": "6"
        },
        {
          "question": "Réduis la fraction 18/24.",
          "options": [
            "3/4",
            "2/3",
            "6/8",
            "9/12"
          ],
          "correct_answer": "3/4"
        }
      ],
      "Francais": [
        {
          "question": "Quel est le synonyme de rapide ?",
          "options": [
            "Lent",
            "Vif",
            "Faible",
            "Pesant"
          ],
          "correct_answer": "Vif"
        },
        {
          "question": "Complète : « Les enfants … au parc. »",
          "options": [
            "jouent",
            "joue",
            "joues",
            "jouer"
          ],
          "correct_answer": "jouent"
        },
        {
          "question": "Quel est le féminin de chanteur ?",
          "options": [
            "Chanteuse",
            "Chantresse",
            "Chantée",
            "Chantine"
          ],
          "correct_answer": "Chanteuse"
        },
        {
          "question": "Trouve l’adjectif dans : « Le chat noir dort. »",
          "options": [
            "chat",
            "noir",
            "dort",
            "le"
          ],
          "correct_answer": "noir"
        },
        {
          "question": "Quelle phrase est correcte ?",
          "options": [
            "Il mangent une pomme.",
            "Ils mangent une pomme.",
            "Il mangez une pomme.",
            "Ils manges une pomme."
          ],
          "correct_answer": "Ils mangent une pomme."
        }
      ],
      "CultureGenerale": [
        {
          "question": "Combien y a-t-il de continents ?",
          "options": [
            "5",
            "6",
            "7",
            "8"
          ],
          "correct_answer": "7"
        },
        {
          "question": "Quelle est la capitale de la Côte d’Ivoire ?",
          "options": [
            "Abidjan",
            "Yamoussoukro",
            "Bouaké",
            "Korhogo"
          ],
          "correct_answer": "Yamoussoukro"
        },
        {
          "question": "Qui a inventé l’ampoule électrique ?",
          "options": [
            "Newton",
            "Edison",
            "Einstein",
            "Franklin"
          ],
          "correct_answer": "Edison"
        },
        {
          "question": "Quel est l’animal le plus rapide du monde ?",
          "options": [
            "Lion",
            "Guépard",
            "Aigle",
            "Cheval"
          ],
          "correct_answer": "Guépard"
        },
        {
          "question": "Le drapeau ivoirien comporte :",
          "options": [
            "2 couleurs",
            "3 couleurs",
            "4 couleurs",
            "5 couleurs"
          ],
          "correct_answer": "3 couleurs"
        }
      ]
    },
    "6e_3e": {
      "Mathematiques": [
        {
          "question": "Développe : (x+3)(x+2)",
          "options": [
            "x²+6x+5",
            "x²+5x+6",
            "x²+3x+2",
            "x²+2x+3"
          ],
          "correct_answer": "x²+5x+6"
        },
        {
          "question": "Calcule : 3/4 - 2/5",
          "options": [
            "7/20",
            "7/10",
            "15/20",
            "1/20"
          ],
          "correct_answer": "7/20"
        },
        {
          "question": "Résous : 2x+5=15",
          "options": [
            "5",
            "10",
            "2.5",
            "7.5"
          ],
          "correct_answer": "5"
        },
        {
          "question": "Un triangle a pour côtés 5, 12, 13 cm. Il est :",
          "options": [
            "Isocèle",
            "Équilatéral",
            "Rectangle",
            "Aucun"
          ],
          "correct_answer": "Rectangle"
        },
        {
          "question": "La valeur de (a-b)² est :",
          "options": [
            "a²-b²",
            "a²+b²-2ab",
            "a²-2ab+b²",
            "b et c"
          ],
          "correct_answer": "a²-2ab+b²"
        }
      ],
      "Francais": [
        {
          "question": "Verbe conjugué dans « Ils étaient fatigués » :",
          "options": [
            "Ils",
            "étaient",
            "fatigués",
            "aucun"
          ],
          "correct_answer": "étaient"
        },
        {
          "question": "Synonyme de joyeux :",
          "options": [
            "Triste",
            "Gai",
            "Peureux",
            "Fâché"
          ],
          "correct_answer": "Gai"
        },
        {
          "question": "Phrase correcte :",
          "options": [
            "Je les a vus.",
            "Je les ai vu.",
            "Je les ai vus.",
            "Je les aient vus."
          ],
          "correct_answer": "Je les ai vus."
        },
        {
          "question": "Proposition subordonnée dans « L’homme qui parle est mon oncle » :",
          "options": [
            "L’homme",
            "qui parle",
            "est mon oncle",
            "aucun"
          ],
          "correct_answer": "qui parle"
        },
        {
          "question": "Antonyme de courage :",
          "options": [
            "lâcheté",
            "force",
            "bravoure",
            "peur"
          ],
          "correct_answer": "lâcheté"
        }
      ],
      "CultureGenerale": [
        {
          "question": "Nombre de pays en Afrique :",
          "options": [
            "52",
            "54",
            "56",
            "60"
          ],
          "correct_answer": "54"
        },
        {
          "question": "Plus long fleuve du monde :",
          "options": [
            "Amazone",
            "Nil",
            "Mississippi",
            "Yangtsé"
          ],
          "correct_answer": "Nil"
        },
        {
          "question": "Indépendance de la Côte d’Ivoire :",
          "options": [
            "1958",
            "1960",
            "1962",
            "1965"
          ],
          "correct_answer": "1960"
        },
        {
          "question": "Père de la philosophie :",
          "options": [
            "Aristote",
            "Platon",
            "Socrate",
            "Descartes"
          ],
          "correct_answer": "Socrate"
        },
        {
          "question": "Vainqueur de la Coupe du Monde 2018 :",
          "options": [
            "Brésil",
            "Allemagne",
            "France",
            "Argentine"
          ],
          "correct_answer": "France"
        }
      ]
    },
    "Seconde_A_Terminale_A1A2": {
      "Mathematiques": [
        {
          "question": "Développe : (2x-3)(x+4)",
          "options": [
            "2x²+5x-12",
            "2x²+8x-3x-12",
            "2x²+11x-12",
            "2x²+5x+12"
          ],
          "correct_answer": "2x²+5x-12"
        },
        {
          "question": "Résous : 5x-7=3x+9",
          "options": [
            "x=8",
            "x=16",
            "x=-8",
            "x=2"
          ],
          "correct_answer": "x=8"
        },
        {
          "question": "La médiane d’une série : 5, 7, 9, 12, 13, 14 est :",
          "options": [
            "9",
            "10.5",
            "12",
            "7"
          ],
          "correct_answer": "10.5"
        },
        {
          "question": "Le discriminant de l’équation x²-6x+5=0 est :",
          "options": [
            "36-20=16",
            "25",
            "11",
            "9"
          ],
          "correct_answer": "16"
        },
        {
          "question": "Un triangle équilatéral de côté 6 cm a une aire de :",
          "options": [
            "9√3",
            "18√3",
            "12√3",
            "6√3"
          ],
          "correct_answer": "9√3"
        }
      ],
      "Francais": [
        {
          "question": "Auteur de 'Germinal' :",
          "options": [
            "Balzac",
            "Zola",
            "Molière",
            "Flaubert"
          ],
          "correct_answer": "Zola"
        },
        {
          "question": "Type de discours visant à convaincre :",
          "options": [
            "Narratif",
            "Descriptif",
            "Argumentatif",
            "Explicatif"
          ],
          "correct_answer": "Argumentatif"
        },
        {
          "question": "Synonyme de 'convoquer' :",
          "options": [
            "Appeler",
            "Éloigner",
            "Rejeter",
            "Ignorer"
          ],
          "correct_answer": "Appeler"
        },
        {
          "question": "Figure de style dans : 'Le silence était assourdissant' :",
          "options": [
            "Métaphore",
            "Hyperbole",
            "Personnification",
            "Comparaison"
          ],
          "correct_answer": "Oxymore"
        },
        {
          "question": "Antonyme de 'superficiel' :",
          "options": [
            "Profond",
            "Haut",
            "Large",
            "Rapide"
          ],
          "correct_answer": "Profond"
        }
      ],
      "CultureGenerale": [
        {
          "question": "L'ONU a été créée en :",
          "options": [
            "1940",
            "1945",
            "1950",
            "1960"
          ],
          "correct_answer": "1945"
        },
        {
          "question": "Capitale de l'Éthiopie :",
          "options": [
            "Nairobi",
            "Addis-Abeba",
            "Kigali",
            "Dakar"
          ],
          "correct_answer": "Addis-Abeba"
        },
        {
          "question": "Langue la plus parlée au monde :",
          "options": [
            "Français",
            "Espagnol",
            "Chinois mandarin",
            "Anglais"
          ],
          "correct_answer": "Chinois mandarin"
        },
        {
          "question": "Auteur de 'Le Prince' :",
          "options": [
            "Hobbes",
            "Machiavel",
            "Descartes",
            "Aristote"
          ],
          "correct_answer": "Machiavel"
        },
        {
          "question": "La plus grande île du monde :",
          "options": [
            "Madagascar",
            "Groenland",
            "Australie",
            "Sumatra"
          ],
          "correct_answer": "Groenland"
        }
      ],
      "Philosophie": [
        {
          "question": "Qui a écrit 'Le contrat social' ?",
          "options": [
            "Locke",
            "Rousseau",
            "Montesquieu",
            "Hobbes"
          ],
          "correct_answer": "Rousseau"
        },
        {
          "question": "L'allégorie de la caverne est développée par :",
          "options": [
            "Aristote",
            "Socrate",
            "Platon",
            "Descartes"
          ],
          "correct_answer": "Platon"
        },
        {
          "question": "Kant associe la morale à :",
          "options": [
            "La raison",
            "Le plaisir",
            "La foi",
            "L’instinct"
          ],
          "correct_answer": "La raison"
        },
        {
          "question": "Descartes est célèbre pour :",
          "options": [
            "Je pense donc je suis",
            "L’être est et le non-être n’est pas",
            "L’homme est un loup pour l’homme",
            "Le doute radical"
          ],
          "correct_answer": "Je pense donc je suis"
        },
        {
          "question": "Pour Nietzsche, la morale traditionnelle est :",
          "options": [
            "Une force",
            "Une faiblesse",
            "Une vérité absolue",
            "Une science"
          ],
          "correct_answer": "Une faiblesse"
        }
      ],
      "Anglais": [
        {
          "question": "Choose the correct tense: 'By next year, I … my studies.'",
          "options": [
            "complete",
            "will complete",
            "will have completed",
            "completed"
          ],
          "correct_answer": "will have completed"
        },
        {
          "question": "Find the synonym of 'huge':",
          "options": [
            "tiny",
            "enormous",
            "small",
            "narrow"
          ],
          "correct_answer": "enormous"
        },
        {
          "question": "Which sentence is correct?",
          "options": [
            "She don’t like coffee.",
            "She doesn’t likes coffee.",
            "She doesn’t like coffee.",
            "She not like coffee."
          ],
          "correct_answer": "She doesn’t like coffee."
        },
        {
          "question": "The opposite of 'optimistic' is:",
          "options": [
            "pessimistic",
            "realistic",
            "hopeful",
            "positive"
          ],
          "correct_answer": "pessimistic"
        },
        {
          "question": "Choose the right preposition: 'She is good … math.'",
          "options": [
            "in",
            "at",
            "on",
            "with"
          ],
          "correct_answer": "at"
        }
      ]
    },
    "SecondeC_TerminaleCD": {
      "Mathematiques": [
        {
          "question": "Simplifie : (x²-9)/(x-3)",
          "options": [
            "x+3",
            "x-3",
            "x²-3",
            "x+9"
          ],
          "correct_answer": "x+3"
        },
        {
          "question": "Résous : 2x²-8=0",
          "options": [
            "±2",
            "±4",
            "±√2",
            "0"
          ],
          "correct_answer": "±2"
        },
        {
          "question": "La dérivée de f(x)=3x²-4x est :",
          "options": [
            "6x-4",
            "3x-4",
            "6x²-4",
            "x²-4x"
          ],
          "correct_answer": "6x-4"
        },
        {
          "question": "Dans un plan, deux droites parallèles ont :",
          "options": [
            "Un point commun",
            "Aucun point commun",
            "Deux points communs",
            "Infinités de points"
          ],
          "correct_answer": "Aucun point commun"
        },
        {
          "question": "Le volume d’une sphère de rayon r est :",
          "options": [
            "4/3 πr³",
            "πr²",
            "2πr",
            "3/4 πr³"
          ],
          "correct_answer": "4/3 πr³"
        }
      ],
      "Physique": [
        {
          "question": "La vitesse se calcule par :",
          "options": [
            "v=d/t",
            "v=t/d",
            "v=d×t",
            "v=d²/t"
          ],
          "correct_answer": "v=d/t"
        },
        {
          "question": "Unité de la force :",
          "options": [
            "Joule",
            "Newton",
            "Watt",
            "Pascal"
          ],
          "correct_answer": "Newton"
        },
        {
          "question": "Charge de l’électron :",
          "options": [
            "positive",
            "négative",
            "neutre",
            "double"
          ],
          "correct_answer": "négative"
        },
        {
          "question": "La lumière se propage :",
          "options": [
            "en ligne droite",
            "en cercle",
            "en spirale",
            "au hasard"
          ],
          "correct_answer": "en ligne droite"
        },
        {
          "question": "Énergie cinétique :",
          "options": [
            "1/2 mv²",
            "mv",
            "mgh",
            "F×d"
          ],
          "correct_answer": "1/2 mv²"
        }
      ],
      "SVT": [
        {
          "question": "Unité de base du vivant :",
          "options": [
            "cellule",
            "atome",
            "molécule",
            "organe"
          ],
          "correct_answer": "cellule"
        },
        {
          "question": "La photosynthèse produit :",
          "options": [
            "CO2",
            "Oxygène",
            "Azote",
            "Fer"
          ],
          "correct_answer": "Oxygène"
        },
        {
          "question": "ADN signifie :",
          "options": [
            "Acide Désoxyribonucléique",
            "Acide Nucléique",
            "Acide Ribonucléique",
            "Aucune"
          ],
          "correct_answer": "Acide Désoxyribonucléique"
        },
        {
          "question": "L’organe qui filtre le sang :",
          "options": [
            "Foie",
            "Rein",
            "Cœur",
            "Poumon"
          ],
          "correct_answer": "Rein"
        },
        {
          "question": "L’organe de la respiration :",
          "options": [
            "Poumon",
            "Cœur",
            "Rein",
            "Estomac"
          ],
          "correct_answer": "Poumon"
        }
      ],
      "Francais": [
        {
          "question": "Auteur de 'Le Cid' :",
          "options": [
            "Corneille",
            "Molière",
            "Racine"
          ],
          "correct_answer": ".........."
        }
      ]
    }
  }
}
